HelloTypeSystem.lean
@@ -22,22 +22,41 @@ Lean 4でプログラミング言語の型システムや意味論に入門す�
   - 算術式
   - 判断（judgement）
   - 導出システム（derivation systems）
-    - Nat：ペアノ自然数の加算・乗算
-    - CompareNat1--3：ペアノ自然数の比較
-    - EvalNatExpr：算術式の評価
-    - ReduceNatExpr：算術式の簡約
-- メタ定理の証明
-  - [導出システムNat](./HelloTypeSystem/Meta/Nat.html)
-  - [導出システムCompareNat1--3](./HelloTypeSystem/Meta/CompareNat.html)
-  - [導出システムEvalNatExpr](./HelloTypeSystem/Meta/EvalNatExpr.html)
-  - [導出システムReduceNatExpr](./HelloTypeSystem/Meta/ReduceNatExpr.html)
+    - PeanoNat：ペアノ自然数の加算・乗算 \[基礎概念,§1.1]
+    - CompareNat1--3：ペアノ自然数の比較 \[基礎概念,§1.3]
+    - EvalNatExpr：算術式の評価 \[基礎概念,§1.4]
+    - ReduceNatExpr：算術式の簡約 \[基礎概念,§1.4]
+- 導出システムに関する主なメタ定理
+  - PeanoNat
+    - 加算：$\TT{$\MV{n_1}$ plus $\MV{n_2}$ is $\MV{n_3}$}$
+      - 左全域性：`HelloTypeSystem.PeanoNat.derive_plus`
+      - 一意性：`HelloTypeSystem.PeanoNat.plus_uniq`
+      - 可換律：`HelloTypeSystem.PeanoNat.plus_comm`
+      - [結合律](./HelloTypeSystem/Meta/PeanoNat.html#定理2-5)
+    - 乗算：$\TT{$\MV{n_1}$ times $\MV{n_2}$ is $\MV{n_3}$}$
+      - 左全域性：`HelloTypeSystem.PeanoNat.derive_times`
+      - 一意性：`HelloTypeSystem.PeanoNat.derive_plus`
+      - 可換律：`HelloTypeSystem.PeanoNat.times_comm`
+      - [結合律](./HelloTypeSystem/Meta/PeanoNat.html#定理2-10)
+  - CompareNat1--3
+    - 比較${}<{}$
+      - [推移律](./HelloTypeSystem/Meta/CompareNat.html#定理2-13-推移律-基礎概念-2-1)
+    - 3つの導出システムの[同値性](./HelloTypeSystem/Meta/CompareNat.html#定理2-14-基礎概念-2-1)
+  - EvalNatExpr
+    - [PeanoNatの判断を含むこと](./HelloTypeSystem/Meta/EvalNatExpr.html#EvalNatExprがNatの導出を含むこと)
+    - 評価${}\Evals{}$
+      - 左全域性 `HelloTypeSystem.EvalNatExpr.eval_left_total`
+      - 一意性 `HelloTypeSystem.EvalNatExpr.eval_uniq`
+  - ReduceNatExpr
+    - 簡約${}\Reduces{},{}\MReduces{}$
+    - 決定的簡約${}\DReduces{}$
 
 ## Notation
 - $\MV{n},\MV{n_1},\dots$（太字斜体）：メタ変数。特にペアノ自然数の場合はそれに対応する普通の自然数を$n,n_1,\dots$と書く。
 - $\Set{PNat},\Set{Expr},\dots$（太字立体）：BNFで定義された構文要素の集合
 
 ## References
-- 五十嵐淳 著. プログラミング言語の基礎概念, サイエンス社, 2011.7, (ライブラリ情報学コア・テキスト ; 24). 978-4-7819-1285-1. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I000011238587](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I000011238587)
-- 大堀淳 著. プログラミング言語の基礎理論. 新装版, 共立出版, 2019.8. 978-4-320-12450-9. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I029842615](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I029842615)
-- G.ウィンスケル 著ほか. プログラミング言語の形式的意味論入門, 丸善出版, 2023.1. 978-4-621-30763-2. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I032600297](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I032600297)
+- `[基礎概念]`: 五十嵐淳 著. プログラミング言語の基礎概念, サイエンス社, 2011.7, (ライブラリ情報学コア・テキスト ; 24). 978-4-7819-1285-1. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I000011238587](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I000011238587)
+- `[基礎理論]`: 大堀淳 著. プログラミング言語の基礎理論. 新装版, 共立出版, 2019.8. 978-4-320-12450-9. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I029842615](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I029842615)
+- `[入門]`: G.ウィンスケル 著ほか. プログラミング言語の形式的意味論入門, 丸善出版, 2023.1. 978-4-621-30763-2. [https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I032600297](https://ndlsearch.ndl.go.jp/books/R100000002-I032600297)
 -/
